\documentclass[10pt]{article} % use larger type; default would be 10pt
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc} % set input encoding (not needed with XeLaTeX)
\usepackage[framed,autolinebreaks,useliterate]{mcode}
\usepackage[czech]{babel}	
%Laplace
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{bbm}
\usepackage{physics}
\usepackage{siunitx}

\setlength{\voffset}{-0.65in}   %upper border
\setlength{\hoffset}{-0.65in}   %left border
\textwidth= 450pt
\textheight = 650pt

%\title{[B3M35LSY] Assignment}
\author{Loi Do, doloi@fel.cvut.cz}
\date{2020} % Activate to display a given date or no date (if empty),
         % otherwise the current date is printed

\usepackage{titlesec}

\titleformat*{\section}{\large\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\paragraph}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subparagraph}{\normalsize\bfseries}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\title{B3B35MSD, 12. cvičení}
\begin{document}
\maketitle

Cílem tohoto cvičení je naučit se vytvářet (a simulovat) hybridní systémy v Simulinku.

\section{Hybridní systémy v Simulinku}
\subsection{Úloha na cvičení}
\subsubsection{Nádrž s vodou}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{figs/hydraulic_tank.eps}
\caption{Nádrž.}\label{fig:hydraulic_tank}
\end{figure}
Mějme jednoduchý model plnění nádrže (s plochou $A$), vizte obr.~\ref{fig:hydraulic_tank}.
Je-li hladina v nádrži $h$ pod $h_v$, lze popsat systém rovnicí:
\begin{equation}\label{eq:tank1}
\dot{h} = \frac{1}{A}(Q_\mathrm{in} - Q_\mathrm{1,out})
\end{equation}
Naopak, je-li hladina vody nad $h_v$, lze popsat systém rovnicí:
\begin{equation}\label{eq:tank2}
\dot{h} = \frac{1}{A}(Q_\mathrm{in} - Q_\mathrm{1,out} - Q_\mathrm{2,out})
\end{equation}
\begin{itemize}
\item Namodelujte systém v Simulinku. K přepínání rovnic můžete použít např. blok 'Switch'. Parametry systému jsou:
	\begin{itemize}
	\item $A = \SI{5}{\meter\squared}$
	\item $Q_\mathrm{1,out} = \SI{1}{\meter^3\per\second}$
	\item $Q_\mathrm{2,out} = \SI{2}{\meter^3\per\second}$
	\item $Q_\mathrm{in} = \SI{0.5}{\meter^3\per\second}$
	\item $h_v = \SI{10}{\meter}$
	\item Počáteční výška hladiny $h_0 = \SI{12}{\meter}$
	\end{itemize}
\item Vytvořte řízení systému z výstupu $h$ na vstup $Q_\mathrm{in}$. Stabilizujte hladinu vody na výšce $h_v$, tedy $h^* = h_v$. Nezapomeňte, že $Q_\mathrm{in}$ může být pouze nezáporné. Zajistěte, aby v simulaci nedocházelo k příliš častému přepínání mezi rovnicemi~\eqref{eq:tank1} a~\eqref{eq:tank2} i za cenu zhoršení řízení.
\end{itemize}


\subsection{Kulečníková koule}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{figs/ball_reflection.eps}
\caption{Odraz kulečníkové koule.}\label{fig:ball_reflection}
\end{figure}

Uvažujte (kulečníkovou) kouli, která se v rovině pohybuje směrem k (fixní) překážce. 
Stav systému lze popsat nezávisle ve dvou osách $x$ a $y$ rovnicemi:
\begin{subequations}
\begin{align}
\dot{x} &= v_x \;, \dot{v}_x = -bv_x \\
\dot{y} &= v_y \;, \dot{v}_y = -bv_y 
\end{align}
\end{subequations}
kde $x,y$ jsou pozice a $v_x, v_y$ jsou rychlosti v daných osách, $b = 0.1$ je koeficient viskózního tření.
Hrany překážek jsou definovany přímkami $x = 0, y = 0$.
Při nárazu koule na překážku se koule odrazí podle zákonu odrazu. 
Velikost rychlosti $v$ se sníží koeficientem $c = 0.8$.
\begin{itemize}
\item Namodelujte systém v Simulinku. Jako počáteční podmínky zvolte: $$x_0 = 5, \;,y_0 = 5, \;,v_x = -3, \;,v_y = -2\;.$$
\item K namodelování odrazu (diskrétní události) použijte blok 'Integrator' s možností externího vynulování a externího nastavení počáteční podminky. Pro re-inicializaci rychlostí bude potřeba také použít možnost 'Show state port' v nastavení Integrátoru.
\item K nastavení počátečních rychlostí použijte blok 'IC' (Initial condition).
\item Ověřte správnost simulace zobrazením trajektorie koule ve fázovém diagramu ($(x,y)$-rovině: blok 'XY Graph') a grafu závislosti rychlostí $v_x$ a $v_y$ na čase.   
\end{itemize}


\end{document}
